第一次同屋企人去日本，行程咁樣得唔得?

同老人家去睇櫻花，主要睇景多小購物，所以唔去迪士尼果D，有9日到，希望可以比下意見仲有冇咩點係值去??
day 1 : 1800成田落機 > 晴空塔睇夜景食野
day 2 : 千鳥淵 > 江戶東京博物館 > 淺草寺 > (有時間先去)葛西臨海公園
day 3 : 根津神社 > 上野公園 > 東京都恩賜上野動物園 > > 阿美橫丁 > (有時間先去)東京國立博物館
day 4 :八芳園 > 築地すし鮮 場外市場店 > 成田山 深川不動堂 > 台場海濱公園
day 5 : 新宿御苑 > 明治神宮 > 六本木 > 芝公園>東京塔 > 目黑川
day 6 : 川越市一日遊
day 7 : 鎌倉、江之島、湘南海岸一日遊
day 8 : 河口湖一日遊
day 9 : 上機返香港

第一日6點成點落機，拿埋行李搭埋車出市區酒店都好夜，俾老人家休息下仲好啦

出到市區都成8點,放低行李休息下,出去食個飯訓教仲好
上年紀體力冇後生咁好,記得加D位俾佢地休息下同去廁所
有D會驚掃興/阻住D細玩會唔好意思出聲
所以唔好問佢地要唔要去廁所,洗唔洗坐下之類
自動講我要XXX,老豆老母你地一唔一齊就ok

Day 4可以起身就去豐洲食早餐
Day 5 新宿 原築 澀谷
六本木可以連銀座 表參道去 仲有秋葉原
有錢可以book河口湖溫泉酒店1晚
第2朝直去成田

同老人家去，不如係河口湖搵間溫泉旅館住一晚啦
唔洗即日來回咁趕又可以俾佢地嘆下

落機用哩個服務
人多計落著數啲
包SKYLINER+落車後有的士司機送你到酒店

Cls第一日6點先land仲有行程
仲話同老人家去
好難想像如果樓主自己同朋友去會有幾Chur...

同屋企人去最緊要要坐skyliner

齋睇都覺得辛苦

你酒店係邊 如果遠既話 第一日唔好去晴空塔
晴空塔夜景唔算特別
又貴 早少少睇到日落 可以望到富士山

呢個行程, 後生仔都會想死
仲要玩足8日, 你屋企老人家買重保險寫左你名?

後生仔都辛苦，何況老人家
除非你全程自駕，都勉強可以接受

嘩師兄 我睇到都覺得chur

咁既行程應該攰過返工
有老人家不如就行程簡單啲,話哂去旅行都係放鬆
有啲地方去唔哂咪下次再去

同屋企人去一日兩至三個地方已經好夠，太多就變左趕行程

住邊區酒店？
成田落機你預一個鐘先上車離開到機場啦

6點成田落仲有活動

你估羽田咩

睇到都覺得chur
同埋你d行程都需要好多腳骨力
老人家頂唔頂得順架

嘩 Fit啦
如果你係想玩死自己同玩死自己老豆老母

幾時去先 黎緊應該開始市區落雪 叫老人家點行
最緊要點對點去 佢地認唔到路又轉車 想玩死佢地

too pack

懷疑樓豬想呃遺產

day 5 : 新宿御苑 > 明治神宮 > 六本木 > 芝公園>東京塔 > 目黑川

突然覺得自己行程hea到爆

一個人先會咁爆

自己一個去都覺得 chur

chur到

行撚到凌晨再食宵夜先番酒店check in

酒店住邊？ Day4 成田山有啲遠
Day 5 有啲chur 去完tokyo tower又返目黑川

1800落機我試過冇行理極速換PASS剛剛好搭到1848NEX出東京轉新幹線
不過要去酒店check in既話真係攪掂都要8點後
如果住淺草咪去得過
其他就不了

樓主係咪當左東京23區係觀塘牛頭角九龍灣
齋睇新宿>原宿>東京鐵塔都呆左, 唔駛預時間搭車? 唔駛食野? 唔駛行? 淨係第一次去新宿揾月台搭車都隨時玩你幾個字.
鐮倉,江之島只可以重點二選一, 因為下午5點太陽就落山, 咩都影唔到, 除非你晨咁早7點出發.

其實東京係好好好大

老老實實同佢地去旅行 一日最多兩個景點好了, 最好定時定候有餐廳坐低飲杯咖啡果D
佢地唔行得多同耐

鐮倉、江之島係可以同一日玩晒
但我係住藤沢，而唔係東京即日來回

day 4 :八芳園 > 築地すし鮮 場外市場店 > 成田山 深川不動堂 > 台場海濱公園

plan之前有冇睇過地圖

首先築地食壽司已經要預時間等位，比我如果要去要排隊既野，當日之後所有行程都係可加可減唔可以plan死

我自己覺得帶2老任何市外一日遊都係玩佢地命

第一次加最後一次？

見你第一次去

掃一掃 day1 同day 6已經覺得chur

成田land出到東京攪掂晒d野都8點幾9點 食個飯訓算啦

Day 6鐮倉 你搭咩車？最快都要一個鐘 如果你想輕鬆行鐮倉既話就 江之島 鐮倉2揀1啦

1800成田landing，等佢泊機、過海關、等行李、坐車出市區，
呢度起碼搞你兩個幾鐘，
你預計去到東京起碼2000，
day 1 簡簡單單 check-in 完去食個晚飯就算啦。

Ching依句都幾無營養 重點係有兩老同埋要睇樓主一日遊係咩性質喎

河口湖最好兩日一夜
慢慢黎就三日兩夜

得罪講句，帶兩老去東京，人又多，又冇得坐，景點又chur, 好慘架

我嘅意思
係如果真係想一日去晒鐮倉、江之島
唔好係東京出發
要住一晚係江之島附近

河口湖其實都有唔少景點
住1-2晚都唔會嫌多

我其實唔係咁鍾意鐮倉
如果要二選一，我會揀江之島

你d行程少chur喎 我18 22去都會頂唔緊

我就建議台場唔使去 因為係堅廢嘅

如果搭地鐵仲慘, 好多站無電梯上落, 要行樓梯, 有D仲要每條=幾條東涌線行去中環線咁長, 仲唔計新手行錯路
就算作為老人家, 睇到樓主日日行公園D行程都覺得悶, 起碼揾番日 shop 下, 食下野, 好似淺草 + 銀座咪幾好 !

睇字都覺辛苦

哥時同成家人去東京旅行，一日去一，兩個景點jar

day 1 : 1800成田落機 > 晴空塔睇夜景食野食飯休息
day 2 : 千鳥淵 > 江戶東京博物館 > 淺草寺 > (有時間先去)葛西臨海公園
day 3 : 根津神社 > 上野公園 > 東京都恩賜上野動物園 > > 阿美橫丁 > (有時間先去)東京國立博物館
day 4 :豐洲市場 > 成田山 深川不動堂 > 築地すし鮮 場外市場店 > 八芳園
day 4 :八芳園 > 築地すし鮮 場外市場店 > 成田山 深川不動堂 > 台場海濱公園
day 5 : 新宿御苑 > 明治神宮 > 六本木 > 芝公園>東京塔 > 目黑川
day 6 : 川越市一日遊
day 7 : 鎌倉、江之島、湘南海岸一日遊
day 8 : 河口湖一日遊
day 9 : 上機返香港

Day5係咪玩野
同埋芝公園 目黑川唔係櫻花季去無野睇

佢的確係去睇櫻花，不過真係好chur

見比你地屌到仆街我聽你地講，下面係新版
[quote]day 1 : 1800成田落機 > 晴空塔睇夜景食野食飯休息
day 2 : 千鳥淵 > 江戶東京博物館 > 淺草寺 > (有時間先去)葛西臨海公園
day 3 : 根津神社 > 上野公園 > 阿美橫丁 > (有時間先去)東京國立博物館
day 4 : 成田山 深川不動堂 > 築地すし鮮 場外市場店 > 八芳園
day 4 :八芳園 > 築地すし鮮 場外市場店 > 成田山 深川不動堂 > 台場海濱公園
day 5 :新宿御苑 > 澀谷 > 東京都廳舍 > 目黑川
day 5 : 新宿御苑 > 明治神宮 > 六本木 > 芝公園>東京塔 > 目黑川
day 6 : 鎌倉 OR 江之島一日遊
day 6 : 川越市一日遊
NEW**day 7 : 明治神宮 > 六本木 > 芝公園 > 東京塔
day 8 : 河口湖一日遊 + 訓一晚第二日下晏上機返香港

本來諗住鎌倉>河口>成田機場返香港，但google map搵完下面d時間都係決定鎌倉返東京先再去河口，咁諗岩唔岩?
鎌倉 去 河口湖 = 3hrs
鎌倉 來回 東京 = 2hr
河口湖 去 成田機場 = 3hr

呢個錯既~唔好睇呢個

補充返先~我4月頭去諗住比佢地睇下櫻花~所以先多d公園，如果真係多到悶我再改

深川不動堂係都內別院嚟
由東京站搭幾個站地鐵姐

岩岩打打下post左~宜家改返啦~唔該巴打

建議一日最多兩個景點，如果可以要有午睡時間

Join下one day tour ，坐住巴士大家輕鬆

因為諗住4月頭去睇櫻花所以先多左公園~聽完你講原來每日都有咁濟~如果真係去到悶到時再周圍hea下

巴打好計~thanks bro.
同埋已改曬成個行程~

你岩~巴打

6點成田land 出到去都8/9點？chur到呢

建議:
day1 飛田新地 妖怪通
day2 飛田新地 少女通
day3 飛田新地 自由活動
day4 ..........

無論係櫻花定紅葉都係一樣
第一日睇到嘩嘩聲,第二日就已經厭
同埋老人家鐘意有得享受同有得參與既行程,成日轉車果D都麻麻地
觀光既除非佢地有興趣,否則7日放兩三個睇既景點就夠
相反俾佢地試下新野,簡單到俾佢地用下部買票機佢地已經好開心
當然點安排要睇返你老人家係咩性格,我唔俾景點意見你了

我講個經歷俾你聽啦
我帶住屋企人由清水寺一路睇一路食行返去車站
去到鴨川見兩老攰就話去7仔買小小野食坐係河邊野餐休息下
估唔到佢地話好開心好似睇日本電視劇咁
隔左兩三年都間唔時講起

我靜係諗住盡量比佢地睇多d野 你個經歷好有啟發性~睇黎我要再改下個行程先~多謝巴打

樓主

去日本編行程
買乜野pass，係會影響到你點走線
日本嘅交通費好貴
不如你望下有乜pass可以選擇
然後睇餸食飯

另外
唔知你買咗機票未
如果你已買機票，日期唔會改
而你嘅目標係睇櫻花，咁你嘅行程一定要好有彈性

好似我啱啱秋天去睇紅葉
係出發前一星期，仲睇緊邊到紅葉會滿頃
再執行程

櫻花都一樣，初開同滿開，係相差好遠
滿開嘅櫻花係好靚、好靚
相信你父母見到，會好開心

機票買左4月頭~
交通我無留意~我仲諗住跟google map算tim~睇黎要再做下功課
thx巴打

同埋你可以search下一d網站，例如日本/東京十大最美櫻花
睇下邊個地方，櫻花好靚，又位於東京或東京近郊
而交通又方便
搵幾個地方做後備，到時邊到滿開，就去邊到

當然，你唔需要日日睇櫻花，去3-4個點已夠
其他景點，就睇你同父母嘅喜好而決定

4月頭要小心d,因為今年暖左,有機會早開花

我估你Day2-5都係賞櫻，678感覺都有賞櫻行程
想講你sure老人家鍾意賞櫻先好，唔係你準備定plan b都得
同埋就算鍾意，全部賞櫻熱點，一係未滿開，無咩人，一滿開就迫到爆炸
日日都好似去行年宵咁，放過老人家啦
我建議要賞櫻嘅日子，首先去一個就夠啦，同埋跟住最好撘啲可以hea嘅行程，例如去原宿9行，攰就隨時都可以搵間cafe休息

我4月都去賞櫻，專登skip東京都心，周圍行完先落河口湖櫻祭，就係唔想同人迫餐死

一個鐘唔多得啦

呢位巴打講得啱
兩老成日會睇三姑六婆話跟仔女去自由行好好玩
點知跟樓主個行程仲攰過跟鴨仔團
老人家好簡單，俾一兩樣新野佢體驗下
帶佢去一兩個一般人唔會去嘅地方
等佢係d朋友面前威下就得嫁啦

你呢啲行程係我毒遊先玩到嘅嘢 wide pass 連續3日一日遊玩撚死你2老咩

第一日落機checkin完食埋飯就抖啦

六本木嗰日雖然都係市區 但行程有啲密 又唔知你係想行咩

我覺得上塔真係唔太值 你要去就二揀一啦

河口湖留一晚好啲

川越個人認為完全唔值一日

比你地話完我改左啦
新版應該好d，我頂置左

其實去鎌倉不如唔好返東京,直接去河口湖過夜好過

去9日可以join 2個Local tour去下近郊
老人家要成日轉車會好攰
坐旅遊巴舒服好多
又唔使煩搭咩車

東京去河口湖要兩個鐘以上喎
無論車程同車錢都係鎌倉直接去河口湖方便啲啦，3個鐘內必到

帶屋企人去旅行 local tour係一樣好幫到手既野

如果樓主兩老唔係做開運動果類
基本上預每1-2個小時就要搵個位比佢地坐 而且唔好全程曬

坐長途車(30MINS以上) 同佢地單聲叫佢地搵位坐 & 去咗廁所先
廁所最好在商場/公園去埋 車站有機蹲廁

試過同老母去台灣 有程長途車得返關愛座
佢又唔肯坐 全程比佢黑面

對老人家嚟講, 去東京一定要睇:

東京鐵塔
銀座, 三越百貨, 正統的日本百貨公司, 對經歷過80/90年代香港有大丸三越百貨嘅香港人有特別意義
淺草, 雷門, 仲見世通
涉谷, 睇人過馬路
新宿歌舞妓町, 仲要係夜晚去影個招牌, 順便見識吓無料案內點拉客
秋葉原, 而家冇電器街, 不過可以同女僕玩遊戲, 啱晒睇老豆玩
築地食寿司, 場外仲係度
港區台場, 彩虹橋, 富士電視台, 行outlet, 啱經歷過90年代日劇熱潮嘅香港人去打卡

新D嘅有
睛空塔, 行商場, 睇夜景
六本木山, 行商場, 睇夜景
東京駅, 翻新重開百年歷史車站

東京市外
富士山, 河口湖住一泊二食旅館浸温泉
鎌倉大佛, 入樽平交道睇人打卡
橫滨中華街, 食吓D奇撚怪中華料理

每日上午就戶外活動, 行吓公園晒吓太陽影吓櫻花
中午食飯後就去睇吓景點, 行吓街/商場之類, 中間嘆吓下午茶
晚飯後就睇吓夜景, 去錢湯體驗吓

如果有行開山, 可以去近郊行吓山吸吓靈氣, 係新宿坐京王線到高尾山, 坐纜車上山玩, 山下車站旁仲有温泉浸

睇櫻花, 可以去埋吉祥寺公園

吉祥寺商店街都幾好行，附近就井之頭公園可以撐船仔。
另外提議: 築地 + 台場 Teamlab Borderless (避免假日) + 大江戶温泉(如果唔去東京近交温泉)。
有時去左間出名既食肆食好野，兩老都可以講好耐，所以行程預留時間食好西係必需。
另外，澀谷 shibuya scramble square 頂樓寮望台電視啱啱介紹完。仲有新開路程唔遠既南町田 outlet，橫濱中華街都可以考慮作為 plan b。

一月尾會去橫濱/東京
搭單一問
中華街值唔值得去？

day1 坐Access 特急落押上？

同屋企人去一定跟團唔駛煩

自由行plan得好的話，會好玩過跟團

一般香港人應該會覺得中華街好假，不過去體驗下又唔會太差，幫襯買大包食下囉。時間唔多就可以 skip。

1800 落機你預2000 先到東京
唔放行里去晴空塔都仲有機嘅

仲築地

雖然你好撚多負皮，但係我同意

決定左買jr pass 定skyliner +metro 72 小時先啦
慳好多

帥兄識野, 我父母都係咁, 問佢係唔去, 要話我自己去佢地先跟住去

其實除左新宿 日本d舖頭8點左右就收皮 景點五點收皮 你自己再安排下啦

真, 有D團趕到仆街又唔好玩

機票有無得改？ 羽田開心好多。。。 可能時間又會靚d

同屋企人去真係要係休閒plan

咁多日出遠門即日來回
cls同老豆老母有仇？

樓主如果係拖兩老去就可以考慮下坐的士，你可以用 google map check 下 point to point 之間車程大概幾耐同幾錢， 15 分鐘內既路程真係可以考慮下，因為真係方便好多同慳返好多行路時間，同埋留意一下有 d 賞櫻地方可以擺去黃昏前 around 5 點左右到，例如中目黑上野公園呢 d 可以有得賞夜櫻既地方，咁就可以一次過觀賞到日櫻同夜櫻。

比少少意見
明白同老人家去都會想貪心d睇多d景點
但始終佢地體力有限，你夾硬塞只會令佢地記得搭車搭車同搭車，就算你抱住只一去次既心態都好，都要去得精
東京市入面就唔多比意見，因為唔知你屋企人口味
我想講既係day6開始，其實你去得河口湖，橫濱鐮倉江之島呢d都係中途站，根本唔需要特登返市住，搵兩三晚比佢地浸下溫泉食下懷石好過啦
日本其實唔太適合放射式玩法，其實你mark晒你想去既地方，就會知知圈點走

提提你
你用緊個呢個「滨」字係中文殘體
呢個「浜」先係日文漢字
正體字係「濱」

我諗如果屋企人年紀有5張幾嘅話
最好揀返 Skyliner ／ NEX ／ Limousine ／ 京成機場巴士
當然視乎budget，pass同酒店位置而定
budget鬆嘅，間酒店又喺上野秋葉原嗰頭嘅咪skyliner囉
買咗JR Pass／酒店喺堆大JR站附近嘅梗係NEX啦
如果想一程過去新宿渋谷池袋堆大酒店嘅咪諗下limousine囉
想平又唔鍾意坐火車嘅咪坐京成機場巴士囉，1000yen左右直達東京站
坐通勤線又辛苦又嘥時間（除非去千葉）

Day 5: 東京都廳唯一嘅吸引點係免費睇景，如果遇啱天氣唔好，唔上都冇乜損失

以前上過去，景色大概係咁，能見度高啲另一邊可以見到富士山，你可以諗下

Day 6： 其實鎌倉同江ノ島唔係爭好遠，視乎你想玩幾深入同行得幾耐
如果唔係，可以進取啲兩個地方都打下卡（JR同江ノ電有1 day pass）

如果兩老第一次去日本嘅話，順便諗多啲好食嘅地方啦

最好寫埋邊日住邊度，如果住東京但係玩即日來回河口湖都幾痴線，揸車來回都5粒鐘。勸你住一晚，如果唔係放棄好啲。

佢地ENJOY個MOMENT同你係一齊多過睇好太多景點

四月已經謝晒,....

無追晒Po
不過睇左樓主置頂個已更改行程
覺得真係好chur
我自己帶兩老去旅行，會盡量唔chur景點，每日安排兩個景點（或者同區唔太遠嘅景點）
始終佢地年紀大啲，體力無咁好
佢地其實唔係太在意睇咩景點，在意嘅係有仔女陪佢地一齊去遊覽

這樣真的, 佢地勞動開就好有體力, 我地啲後生打壞無佢地咁行得,,,

每次去旅行最易行到攰, 由其是去市區果啲商場或者景點,,,

仲有老人家會訓少啲, 變相佢地會嫌你訓到九至十點,,,,

咁講唔好話帶老豆老母去
其實本身plan一個trip
最好一開波plan嗰陣plan得悠閒啲，多少少留白時間

再喺同一日擺幾個地點落嗰日嘅standby list，有時間多出嚟有心就去，冇時間就罷就

咁樣一嚟個心唔怕趕住趕住，二嚟有時間淨低你會覺得好似賺咗，三嚟有好多時間淨落嘅話可以另外加行程，感覺又唔會浪費時間

有時黑撚起上嚟，一落機嗰刻已經可以將你成個plan倒轉嚟玩，加埋心急緊張令到你enjoy唔到個trip

唔一定
要視乎嗰兩三個月嘅氣溫

有時四月頭東京先開花都夠膽死

今年農曆新年好早, 加上氣候反常, 一暖就會開花,,,

其實真係建議去完江之島就早少少落河口湖過兩晚 唔好返東京
岩岩好check in完食晚餐 再浸溫泉抖下
第二日就係附近觀光 之後再浸溫泉抖下
最後一日直接係河口湖去成田搭飛機
慳返好多搭車時間
個人經驗 強烈唔建議搭飛機既前一日仲要轉酒店/移動太遠
變左好似岩岩入住 攤好D行李 臨訓前又要再執返佢 好ON居

但係睇google搭車都要轉返東京再去河口，成3個鐘，反而東京去河口，兩粒鐘

好少可囉，正路花期早開遲開都好四月頭呢段時間係最穩陣，睇返最近五年關東地區一帶得一年係四月頭打後先開花，比正常花期遲左接近兩星期。

睇完你張相唔算太吸引，真係去唔去都得
睇景暫時諗住係六本木影東京塔，
同埋想問當東京塔有分main desk同top desk，值唔值得上？

你可以睇下江之島搭去御殿場再坐巴士上河口湖

豐洲排兩三個鐘先有位，
你食埋我嗰份喇

老人家係鐘意咁
去到一個景點食佢最特別嘅野
排耐少少都ok

一定係行下路，經御殿場上去。東京去河口湖經常塞車，尤其櫻花期，隨時4個鐘都入唔到去

行下路要用幾多時間？

去JR站(eg藤澤)嘅時間 + JR到御殿場1:15 + 巴士一個鐘，一般3個鐘內必到